
\documentclass[../../../templates/tex/src/presentation_base.tex]{subfiles}
\graphicspath{{../img/exported/},{../../../topics/templates/img/exported/}}


\newcommand{\addcpp}[1]
{
    \IfFileExists{../c/#1}
    {
        \cppfile{../c/#1}
    }
    {
        \cppfile{../../../topics/templates/c/#1}
    }
    
}
\begin{document}
    
    
    \section{Templates: introducción}

    
\begin{frame}{Templates: Introducción}
        
       \begin{block}{}
Los templates son una de las herramientas más poderosas y sofisticadas de C++. El uso de templates es posible crear funciones y clases genéricas.
   \end{block}

El tipo de datos sobre los cuales una función genérica opera se especifica mediante un parámetro. Es decir, que se puede re-utilizar con diferentes tipos de datos sin necesidad de codificar una para cada tipo de datos.




\end{frame}


\begin{frame}{Templates: sintaxis}
        \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{template_syntax.cpp}
\begin{itemize}
    \item Template: palabra reservada de C++
    \item Type: placeholder para indicar el tipo de dato
    \item ret\_type: tipo de dato retornado por la función
    \item func\_name: nombre de la función
    \item parameters: parámetros formales de la función
    
 \end{itemize}
Es importante aclarar el compilador \textit{expande} cada implementación particular en \textbf{tiempo de compilación}
\end{frame}


\begin{frame}[allowframebreaks]{Templates: ejemplo}
    \codesetstylefrombeamer
\addcpp{template_print_max.cpp}
\end{frame}
 
\begin{frame}[allowframebreaks]{Templates: ejemplo}
    \codesetstylefrombeamer
    \addcpp{template_swap.cpp}
\end{frame}




\end{document}
